
\chapter{Anleitung zur GUI unter PyQt4}

Im folgenden Kapitel soll die GUI und deren Inhalt anhand einiger Bildbeispiele verdeutlicht werden.
Nachfolgend wird erläutert wie und wo im Code es möglich ist, diese Inhalte anzupassen bzw. zu verändern.

Zuerst jedoch noch ein paar Erklärungen zu dem Aufbau unseres modifizierten grgsm-scanners.

Zu Beginn des Programms wird in der Main-Funktion unsere GUI aufgerufen und aufgebaut. Während diese nun im Hintergrund auf einem Thread läuft, wird auf einem anderen Thread das Scanning fortgeführt.
In den folgenden Abschnitten wird nun näher erläutert wie genau die GUI diese Informationen darstellt und den Scan-Vorgang kommuniziert.

\section{Allgemeiner Aufbau der GUI}


Starten des grgsm-scanner initiiert die GUI wie in Abbildung:\ref{fig1} zu sehen ist.
Das GUI-Fenster ist in zwei Felder aufgeteilt, ein kleineres Feld auf der linken Seite
und ein größeres auf der Rechten.
Im linken Feld werden die Kanäle dargestellt, welche nach und nach gescannt und hinzugefügt werden.
Im rechten Feld werden zu Beginn Informationen zur Projektarbeit ausgegeben. Diese wird durch die Informationen von ausgewählten Kanälen überschrieben, dazu jedoch später mehr.

\mydennis{GUI_Window}{Standard Fenster GUI}{fig1}{0.0}{\textwidth}

\noindent Solange die Suche nach Kanälen noch nicht abgeschlossen wurde, wird oben im Fensterrahmen \textbf{-searching for GSM BTS-} dargestellt (siehe Abbildung: \ref{fig1}).
Falls der Scan abgeschlossen ist, wird dies durch ein \textbf{--DONE!--} angezeigt, ersichtlich aus Bild \ref{fig2}. Außerdem sollten nun alle gefundenen Kanäle im linken Feld zu sehen sein.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Vielleicht statt Done ---DONE!---, dass es wie auf dem Bild ist
% Abkürzungen einfügen MCCC MNC etc...
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\mydennis{GUI_Done}{Abgeschlossener Scan}{fig2}{0.0}{\textwidth}


\noindent Falls Kanäle schon gescannt wurden und somit links auftauchen, können diese ausgewählt werden um die Informationen der einzelnen Parameter einzusehen.
Unter den Parametern befinden sich der \ac{ARFCN}, die Frequenz, der \ac{LAC}, der \ac{MCC}, der \ac{MNC}, die \ac{CID} und die relative Empfangsleistung.
Zusätzlich werden ein paar weitere Informationen ausgegeben (siehe Abbildung:\ref{fig3}).
Sollte eine Maus angeschlossen sein können die Informationen auch durch eine Art Tooltip über mouse-hovering auf dem jeweiligen Kanal ausgegeben werden (siehe Abbildung:\ref{fig4}).

\mydennis{GUI_Textinfo}{Info des BCCH}{fig3}{0.0}{\textwidth}

\mydennis{GUI_Tooltip}{Mouseover Tooltip}{fig4}{0.0}{\textwidth}


\newpage Bei jedem Kanal ist es möglich durch einen kleinen Pfeil links daneben, diesen aufzurollen um die Parameter einzeln zu betrachten (siehe Abbildung:\ref{fig5}). Durch das Anklicken der einzelnen Parameter wird die jeweilige Information dargestellt (siehe Abbildung:\ref{fig6}).

\mydennis{GUI_aufgeklappt}{GUI Ansicht angeklickt}{fig5}{0.0}{0.9\textwidth}

\mydennis{GUI_childinfo}{Infos der Childnodes}{fig6}{0.0}{0.9\textwidth}


\newpage
\section[Anleitung zum Anpassen des textuellen Inhalts]{Anleitung zum Anpassen \\ des textuellen Inhalts}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Vielleicht ganz grob erklären wie unser Programm aufgebaut ist 
% Wo der grgsmscanner die GUI aufruft und so
% Und keine Ahnung wieso du so riesen Abstände da hast bei mir sind keine.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{Anpassung der Titelseite}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%Vielleicht hier noch schreiben wo die Datei zu finden ist 
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Die Titelseite, wie im vorherigen Kapitel bereits erwähnt, welche am Programmstart zu sehen ist, kann durch Änderungen im folgenden Programmcode (Listing: \ref{code1}) angepasst werden.
Die Zeilenangaben links verdeutlichen zusätzlich, wo man dies im Programmcode finden kann.

\begin{code}[firstnumber=100,numbers=left,stepnumber=1, caption={Titelseite},captionpos=b,label={code1}]
self.text = QtGui.QLabel("\n"
                         " \t\t   GrGsm Scanner GUI\n\n\n"
                         " Mit Hilfe der GNURADIO Bloecke \"GrGsm\" von Piotr Krysik\n"
                         " wird der BCCH umliegender GSM BTS ausgelesen und dargestellt\n\n"
                         " Ein Klick auf den gewuenschten Kanal links zeigt die Parameter an\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n"
                         " Projektarbeit unter Prof. Litzenburger im SoSe 2017\n"
                         " von Dennis Dette und Christian Kobiela\n\n"
                         , self.right)
\end{code} 
\noindent 

\subsection*{Anpassung der Parentnode}

Die Informationen, welche angezeigt werden wenn man einen gefundenen Kanal anklickt, können in den folgenden Codezeilen geändert werden (Listing: \ref{code2}). Bisher werden, wie zu sehen ist, die einzelnen Parameter mit Werten dargestellt und Angaben über Land und Betreiber der BTS. 

\begin{code}[firstnumber=187,numbers=left,stepnumber=1, caption={Kanalinformation},captionpos=b,label={code2}]
parent_item.setToolTip(column,"Der Kanal mit der " + Buffer_Channel.ARFCN + 
		" enthaelt folgende Informationen: \n\n"
		+ " " +Buffer_Channel.ARFCN + " \t\tAbsolute Radio Frequency Chan. No.\n"
		+ " " +Buffer_Channel.FREQ + " \t\tFrequency in Mhz\n"
		+ " " +Buffer_Channel.LAC + " \t\tLocation Area Code\n"
		+ " " +Buffer_Channel.MCC + " \t\tMobile Country Code\n" 
		+ " " +Buffer_Channel.MNC + " \t\tMobile Network Code\n"
		+ " " +Buffer_Channel.CID + " \t\tCell Identification\n"			                        
		+ " " +Buffer_Channel.PWR+ " \t\tPower\n\n\n"
		+ " Laut " + Buffer_Channel.MNC + " ist der Betreiber " + Betreiber
		+ "\n Laut " + Buffer_Channel.MCC + " steht die BTS in " + str(Land)
		)
\end{code}

\subsection*{Anpassung der  Childnodes}

Nun zum letzten Teil, dessen Text angepasst werden kann, den Parameter-informationen. Diese sind einzusehen, wenn ein Kanal aufgeklappt ist. Hier werden durch das Auswählen der einzelnen Parameter die Informationen dargestellt, welche im Code \ref{code3} zu sehen sind. Die sieben Parameterinformationen werden in den verschiedenen If-Fällen definiert. 

\begin{code}[firstnumber=204,numbers=left,stepnumber=1,caption={Parameterinformationen},captionpos=b,label={code3}]
if k==0:
	item.setToolTip(column, " Absolute Radio Frequency Channel Number:\n\n " + Buffer_Channel.ARFCN 
	+ "\n\n In GSM cellular networks, an absolute radio-frequency channel number\n ""(ARFCN) is a code that specifies a pair of physical radio carriers used for\n ""transmission and reception in a land mobile radio system, one for the uplink\n ""signal and one for the downlink signal.\n\n "
	"ARFCN for GSM 900 \n "
	"ARFCN = (Chan. Freq - 45 Mhz- 890 Mhz)/200\n\n "
	"ARFCN for E GSM 900\n "
	"ARFCN = 1024 + (Chan. Freq - 45 Mhz - 890 Mhz)/200\n ")
elif k==1:
	item.setToolTip(column, " Frequency:\n\n " + Buffer_Channel.FREQ + "\n\n GSM Downlink Frequency")
elif k==2:
	item.setToolTip(column, " Cell Identification:\n\n " + Buffer_Channel.CID +
	"\n\n A GSM Cell ID (CID) is a generally unique number used\n "
	"to identify each base transceiver station (BTS) or\n "
	"sector of a BTS within a location area code (LAC) \n "
	"if not within a GSM network.")				
elif k==3:
	item.setToolTip(column, " Location Area Code:\n\n " + Buffer_Channel.LAC+
	"\n\n A location area is a set of base stations that are\n "
	"grouped together to optimise signalling.\n "
	"To each location area, a unique number called a location area code is assigned.\n ")				
elif k==4:
	item.setToolTip(column, " Mobile Country Code:\n\n " + Buffer_Channel.MCC +
	"\n\n The mobile country code consists of 3 decimal digits and the mobile\n "
	"network code consists of 2 or 3 decimal digits. The first \"2\" in 262\n "
	"stands for Europe, 62 for Germany")				
elif k==5:
	item.setToolTip(column, " Mobile Network Code:\n\n" + Buffer_Channel.MNC +
	"\n\n Legende:\n 01: Telekom Deutschland\n 02: Vodafone\n 03: Telefonica (ehem. E-Plus)\n 10: DB Telematic")	
elif k==6:
	item.setToolTip(column, " Power:\n\n " + Buffer_Channel.PWR + 
	"\n\n GSM needs at least a Power of -102dBm " )
\end{code}
 